В микросервисы можно легко превратить заменив медиатр на реальный транспорт (http/очередь/etc...) и InMemoryStorage на реальное хранилище + переложить все RequestHandler-ы в отдельные проекты.
Валидации, и другие полезные для прода штуки я вынес за скобки решаемой задачи.

> Пользователь обновил параметр A0 -> A1, и через пару секунд обновил E0 -> E1. Предположим что Fab1 считается долго (минуту). Можно ли вычислять Fe (инициированное изменением E0-E1) на основе набора параметров E1,A0,...,Y0? Или необходимо считать на основе A1, E1,...Y0?

Если нужно как во втором случае - тогда будем сохранять снапшоты графа (можно и не целиком, только необходимого подграфа - его можно получить путём добавления всех смежных узлов к тем, что возвращает GetNodesToVisit) с каким-либо идентификатором (версия в текущей реализации), прокидывать этот идентификатор между вызовами микросервисов, и при вычислении использовать значения из сохранённого слепка.
